{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073713",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024305",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부석사 안양루(浮石寺 安養樓)"
    },
    "text": "慶尚北道栄州市浮石面浮石寺にある朝鮮後期ダポギェ八作屋根形態の楼の浮石寺無量寿殿の前に立てた2階建てで樓閣の建物である。この楼閣は高く、巨大な石垣の上に2段に積まれており、柱は礎石の上に置かれた。この楼閣は無量寿殿に入ることにする桜門役割を果たす。ぬの上の柱の配列は正面3間、側面2間になっているし、床には格子模様の床が敷かれている。ぬの下と上の階の柱は柱の間に壁がない開放された状態だ。楼閣の家具はチャンバングヮ平方に花盤大功を上げた構造になっている。外部のサルミチョン車はスェソもので、内部のサルミチョン車はバッタの頭の形に彫刻されている。これだけでなく、肘木の彫刻技法は堅実に処理されているが、特に山形ではなく、傾斜することが切れた形に整えられている。楼閣内部の家具は大黒柱の上に花盤大功を上げておいて床譜を支えるムコジュ5両が形式を持っている。天井は格天井が使われ、これをグィトゥルに挟んで固定させる手法を伴う。丹青はクムモル丹青形となっており、元の丹青ではなく、後に塗り直したのだ。この浮石寺の楼閣は朝鮮後期の建物の中で、注目する価値がある建物である。",
    "QA": [
        {
            "question": "この楼閣はどのような形態ですか？",
            "answer": "この楼閣は朝鮮後期ダポギェ八作屋根形態の建物です。"
        },
        {
            "question": "楼閣はどのように配置されていますか？",
            "answer": "楼閣は高く、巨大な石垣の上に2段に積まれています。"
        },
        {
            "question": "楼閣の柱はどこに置かれていますか？",
            "answer": "楼閣の柱は礎石の上に置かれています。"
        },
        {
            "question": "楼閣の役割は何ですか？",
            "answer": "この楼閣は無量寿殿に入ることにする桜門役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "楼閣の内部の家具はどのような構造ですか？",
            "answer": "楼閣の内部の家具はチャンバングヮ平方に花盤大功を上げた構造です。"
        },
        {
            "question": "楼閣の外部のサルミチョン車はどのような形状ですか？",
            "answer": "楼閣の外部のサルミチョン車はスェソもので、バッタの頭の形に彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "楼閣の肘木の彫刻技法はどのように処理されていますか？",
            "answer": "楼閣の肘木の彫刻技法は堅実に処理されており、山形ではなく、傾斜することが切れた形に整えられています。"
        },
        {
            "question": "楼閣内部の家具はどのような形式を持っていますか？",
            "answer": "楼閣内部の家具は大黒柱の上に花盤大功を上げておいて床譜を支えるムコジュ5両が形式を持っています。"
        },
        {
            "question": "楼閣の天井はどのような仕組みですか？",
            "answer": "楼閣の天井は格天井が使われ、これをグィトゥルに挟んで固定させる手法を伴います。"
        },
        {
            "question": "楼閣の丹青はどのような形になっていますか？",
            "answer": "楼閣の丹青はクムモル丹青形となっており、元の丹青ではなく、後に塗り直されました。"
        },
        {
            "question": "この浮石寺の楼閣には何か特別な特徴がありますか？",
            "answer": "この浮石寺の楼閣は朝鮮後期の建物の中でも注目する価値がある建物です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 439
    }
}